Traduction en programmation par blocs.
\begin{multicols}{2}
  On donne l'expression littérale suivante~: \[D=11 + 4\times a\]
  Compléter le programme Scratch ci-contre afin qu'il donne le résultat
  de cette expression.
  \columnbreak

  \begin{scratch}[print]
    \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
    \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
    \blocklook{dire \ovaloperator{\ovaloperator{\ovalmove{réponse} \pointilles[1cm] \ovalnum{\pointilles[1cm]}} \pointilles[1cm] \ovalnum{\pointilles[1cm]}}}
  \end{scratch}
\end{multicols}